[83. Vistas eliminar (drop view)](solucionario/solucionario_83.md)

# Solucionario
# Vistas eliminar (drop view)

## Practica de laboratorio
# Una empresa almacena la información de sus empleados en dos tablas llamadas "empleados" y "secciones".
# Eliminamos las tablas:
```sql
drop table empleados;
drop table secciones;
```

# Creamos las tablas:
```sql
create table secciones(
    codigo number(2),
    nombre varchar2(20),
    sueldo number(5,2),
    constraint CK_secciones_sueldo check (sueldo>=0),
    constraint PK_secciones primary key (codigo)
);

 create table empleados(
    legajo number(3),
    documento char(8),
    sexo char(1),
    constraint CK_empleados_sexo check (sexo in ('f','m')),
    apellido varchar2(20),
    nombre varchar2(20),
    domicilio varchar2(30),
    seccion number(2) not null,
    cantidadhijos number(2),
    constraint CK_empleados_hijos check (cantidadhijos>=0),
    estadocivil char(10),
    constraint CK_empleados_estadocivil check (estadocivil in ('casado','divorciado','soltero','viudo')),
    fechaingreso date,
    constraint PK_empleados primary key (legajo),
    constraint FK_empleados_seccion
    foreign key (seccion)
    references secciones(codigo),
    constraint UQ_empleados_documento
    unique(documento)
);
```

# Ingresamos algunos registros:
```sql
insert into secciones
values(1,'Administracion',300);
insert into secciones
values(2,'Contaduría',400);
insert into secciones
values(3,'Sistemas',500);
insert into empleados
values(100,'22222222','f','Lopez','Ana','Colon 123',1,2,'casado','10/10/1990');
insert into empleados
values(101,'23333333','m','Lopez','Luis','Sucre 235',1,0,'soltero','02/10/1990');
insert into empleados
values(102,'24444444','m','Garcia','Marcos','Sarmiento 1234',2,3,'divorciado','07/12/1998');
insert into empleados
values(103,'25555555','m','Gomez','Pablo','Bulnes 321',3,2,'casado','10/09/1998');
insert into empleados
values(104,'26666666','f','Perez','Laura','Peru 1254',3,3,'casado','05/09/2000');
```

# Eliminamos la vista "vista_empleados":
```sql
drop view vista_empleados;
```
# Creamos la vista "vista_empleados", que es resultado de una combinación en la cual se muestran 5 campos:
```sql
create view vista_empleados as
select (apellido||' '||e.nombre) as nombre, sexo, s.nombre as seccion, cantidadhijos
from empleados e
join secciones s
on codigo=seccion;
```
# Veamos la información de la vista:
```sql
select *from vista_empleados;

```
# Eliminamos la tabla "empleados":
```sql
drop table empleados;
```

# Verificamos que la vista aún existe consultando "user_objects":
```sql
select *from user_objects where object_name='VISTA_EMPLEADOS';
```

# Verificamos que la vista "vista_empleados" aún existe consultando "user_catalog":
```sql
select *from user_catalog where table_type='VIEW';
```

# Si consultamos la vista, aparecerá un mensaje de error, pues la tabla "empleados" a la cual hace referencia la vista, no existe:
```sql
select *from vista_empleados;
```

# Eliminamos la vista:
```sql
drop view vista_empleados;
```

# Verificamos que la vista ya no existe:
```sql
select *from user_catalog where table_name='VISTA_EMPLEADOS';
```